換美元啦，手快有手慢冇

兌換美元常見問題

Q1. 我係咪要兌換美元? / 我有冇需要兌換美元?
A1. 全屬閣下個人決定，視乎你對港元有幾大信心

Q2. 我應該兌換幾多%資產? / 我係學生，有冇需要兌換？
A2. 都係果句，全屬閣下個人決定
因為每個人既資產管理差天共地，所以俾唔到正確答案你
我自己就定左條線，不妨當做例子參考：只保留兩個月左右生活開支既港元，其餘兌晒做美元，反正只要唔爆，邊日我都可以兌返做港元

Q3. 我唔想兌美元，可否改兌其他外幣/人民幣(下略為RMB) ?
A3. 又講多次，全屬閣下個人決定
不過港元冇同其他貨幣掛鈎，投資涉及風險，兌換價格可升可跌

延伸問題
Q3.1 但係XX幣呢排升緊喎?
A3.1 呢個已經係投資問題，並不在本post討論範圍

Q4. 我想知邊度有得兌換美元 ?
正常途徑︰銀行 或 找換店
銀行
優：保證真鈔(?)，可直接存入外幣戶口
劣：兌換價通常相對較差，兌換/提取超過USD$1500多數要預約
找換店
優：兌換價較靚，HKD$80000內交易通常不用預約(頭盔：請自行向找換店查詢)
劣：微型找換店有機會中伏(假鈔) 因應洗黑錢條例，HKD$80000以上交易需登記身份證
兩者優劣之處有更多討論空間，需要更多資料比較

延伸問題
Q4.1 咁有咩找換店推介，間鋪響邊，點解揀呢間?
A4.1 分幾個大區講啦
港島區：百年找換
九龍及新界：發達鳥
離島︰出返市區啦，住咁偏就係咩都冇嫁啦
大嶼山︰機埸找換店個價太差，所以唔推薦，出市區啦
店舖地址請自行google，至於點解揀呢兩間，因為多人用，死都有大把人陪葬

Q5. 我兌完可以放邊?
A5. 量多可到銀行開立離岸戶口，量少就放餅罐啦
我自己都係放餅罐

延伸問題
Q5.1 離岸戶口點開? / 點防家賊?
A5.1 開立離岸戶口涉及大量步驟，請google或問巴打，呢條link係前人既教學，不妨參考
至於防家賊既野，就自己搞惦佢啦，不論係保安方法定係個家賊

Q5.2 咁我放本地外幣戶口唔得咩？
A5.2 假如，我強調假如，本地銀行系統停擺，邊度有錢俾你攞到出黎？

Q6. 我兌黎兌去咪蝕差價同手續費囉？
A6. 以匯率維持現狀計算，指( USD $1 : HKD $7.75~7.85 )
理論值︰7.85買入 > 7.75賣出，每百港元輸1.3，約1.3%，但應該冇咩奇才可以去到咁盡

Q7. 我應該邊日去換，要唔要等個價靚先兌？
A7. 時機既野自己判斷，不過崩盤可以係幾日就完成，驚到時你想兌都冇人收

Q8. 仆你個街，係咁叫人換換換，搞亂金融
屌你老母，用下個豬腦啦，中國邊有咁易死，話晒全球第二大經濟體系
聯繫匯率行左幾十年啦，唔會出事架戇鳩仔
A8. 假如閣下覺得港元根基穩健，唔洗理我
假如閣下睇好RMB前景，歡迎大手買入，all in RMB，「In China, We Trust」
畢竟你既錢其實唔關我事架

歡迎各位巴打討論, 補充同修改
我相信集體智慧

呢個Q & A，已經有一個月咁耐，資料有機會過時，請見諒

巴打又係你，推

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

推

港紙遲早變廢紙

推，好啲嘅資產管理應該持有不同國家嘅資產，唔好揸死一個國家，可以減低風險

正，而家唔駛慌張

最尾第8題笑到我仆街

提問條友肯定唔知中國無左香港 只會變成倒數第二經濟體

citi hk是咪都唔安全
而家一半射咗去cs int.
要再射d過去?

印象中巴打你係twitter大將？

嘩咁搏，自己量力而為啊，共匪爛船都有三斤釘，可能捱到好耐架

有冇帳號名？

小弟今日被拒開離岸戶口，
原因係行政理由。

已提取100萬hkd, 想換美金有無咩提議？
因為銀行個價太系，7.9。

你開邊個離岸戶口被拒？仲有其他，有冇打算試埋？

聽日打電話去問下約時間拎錢先

自

一球野點解唔開IB？

in 鎂 we trust

除咗可以揸死鎂

. 以匯率維持現狀計算，指( USD $1 : HKD $7.75~7.85 )
理論值︰7.85買入 > 7.75賣出，每百港元輸1.3，約1.3%，但應該冇咩奇才可以去到咁盡

宜家東亞都7. 88了 byebye

等手持美金有閪屌嘅日子到來

冇人叫你唔貴唔去架嘛，奇才
是日參考
發達鳥…7.849
百年找換…7.855
小女孩…7.845
許氏兄弟…7.845

早兩日有巴打攞到匯豐特選客戶靚價

睇東亞TT 同現鈔價都無7.88,
細鈔就7.87x, 但唔會用依個價黎比較。

百年岩岩去睇 7。87

許氏兄弟…見到7。88

我睇好大陸！

網頁上既參考價，希望你搵到間啱價

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

美元結餘係零，但又冇從你港元結餘扣除對等金額？證明支銀冇將你港元轉去美元囉！都第三個工作日，仲未幫你轉，點講都唔通！打電話去屌柒佢啦！

恆生1星期美元定期息口做緊3.8%

我喺citi做左美金定期，1月頭先到期，係咪要取消

我想問匯豐外幣機拎美金有冇限額架?
剛剛去㩒見到部機寫每月最多拎4000美金

唔換美金換歐羅有冇得諗?
歐羅而家咁平

citi 7.86

Shitty個rate算ok

要連續兩年冇存取動作，或者某時間內結餘低於某金額至變成不動戶，你衰乜？

下居然有人被拒絕開離岸戶口?你開邊間?

恭喜巴打！

早幾日都係7.4
依家已經去到7.55

自推

借位
笑撚死，五毛入侵連登開始帶風向同國難五金割蓆。成班懵撚爭住和應

7906 入過 7880入過 7840入過

好撚野!
你有直搗關中，我有閉關自守

最尾張圖咩事

落左石屎

大專生 上星期先換左18000英鎊 今日已經攢左3000

投資外幣可升可跌，巴打加油

屌 我換咗瑞士法郎蝕緊

我都係

push

今日攞唔攞到美金？

每次其實可以攞幾多（美金）？